放榜之夕，致所有想讀醫的同路人

前言：
我相信醫科都係中學生其中一個最熱門的夢相，每年都會有無數人因為dse唔夠數而最後讀唔到醫。如果你不幸係呢類人，我呢個post就係寫比你地，希望可以係你地傷心的時候幫一幫你地。係讀落去之前，你首先要問自己一個問題，你是否非醫不可？你想讀醫嘅初心係咩？因為呢Ｄ答案會係支持你走落去嘅動力。老實講，讀醫人工的確吸引，你話完全冇考慮過金錢就揀醫，我相信１０個都唔知有冇１個（講錯唔好屌我），但如果你淨係為錢就唔該你即刻同我出返去，唔好害人害己。如果唔係非醫不可，我都建議你搵下其他出路（例如３寶，ＮＵＲＳＩＮＧ），因為追夢真係唔撚易，過程超痛苦，仲要唔一定成功，早看開早解脫。

正文:
如果你dse唔夠分，你可以讀醫嘅方法大約係以下幾種（我只知大路方法，有其他方法麻煩各位補充）

１）retake
A) retake DSE，再combine cert
retake DSE會有penalty，MBChB全cert９折，MBBS只係retake過嘅科9折，所以如果你差一兩分，強烈建議你retake再新修elective aim MBBS，因為咁樣唔會有任何penalty(有成功個案)

B) take IAL再nonjupas (唔建議)
IAL姐係類似英國GCEAL，但比自修生考，課程比dse廣但淺D。唔建議原因係收生要求太高，你要4A*極高%，甚至5A*先收。

２）internal transfer(只有CU可行，HKU機會接近０)
internal transfer即係讀完YR1/2(Yr1較多)爆GPA（＞３.７），再申請轉系，理論上讀咩都得，但med related為佳(eg:biochem, bio, biomed, nursing.......) ，推薦biochem, bio因為人數多，同學dse多數唔高分，易爆GPA。但要有心理準備，爆左ＧＰＡ唔等於一定得，要睇運，聽講過兩個人差不多ＧＰＡ，但一個得一個唔得，唔得個個打去ＤＥＰＡＲＴＭＥＮＴ問點解，有傳答案係兩個差唔多，是旦收左個。

３）2nd degree(可行性ＨＫＵ>>>>>>>>>>>>>>>>>ＣＵ）
2nd degree姐係讀完一個ＤＥＧＲＥＥ再ＮＯＮＪＵ報，基本條件係１ＳＴ ＨＯＮ（有ＣＡＳＥ係２ＮＤ ＵＰ但有ＰＨＤ），你有１ＳＴ ＨＯＮ，咩科都得（ＢＩＯＣＨＥＭ，３寶，ＰＨＡＲＭ，ＬＡＷ，甚至中文教育都聽過，當然ＭＥＤ ＲＥＬＡＴＥＤ最多）。有人話做義工有幫助，有人話外國Ｕ更好，老實講冇人知因為ＮＯＮＪＵ係黑箱作業同好多因素，同一個人可以報幾年先有ＯＦＦＥＲ／一年有得ＩＮ一年冇，不過可以肯定專業資格有幫助，例如ＭＰＨＩＬ，ＰＨＤ，ＸＸ師牌。建議揀１ＳＴ ＤＥＧＲＥＥ時唔好ＡＬＬＩＮ諗住２ＮＤ ＤＥＧＲＥＥ，１ＳＴ ＨＯＮ唔係易，２ＮＤ ＤＥＧＲＥＥ失敗左怕你要乞食。

４）去外國讀
外國好多都係要有１ＳＴ ＤＥＧＲＥＥ再考入學試再報，大家可以讀完大學再諗，連登都有好多ＰＯＳＴ，請自行閱讀。當然有地方係唔洗１ＳＴ ＤＥＧＲＥＥ，比較熱門係台灣（甚至可以用ＤＳＥ成績報），我冇報過，所以唔識，請自行研究／其他巴打幫手

大約就係以上咁多

個人建議：
最易一定係ＲＥＴＫ，因為ＪＵＰＡＳ收生客觀，夠分就收，其他方法你夠分都可以唔收。你可能話ＲＥＴＫ好考意志，但好老實答你個個方法都考意志，有Ｄ甚至要好多年，ＲＥＴＫ已經最易，如果你ＲＥＴＫ都捱唔到，入到ＭＥＤＩＣ最會有更多痛苦嘅考試等住你。

結語：
成篇文都係阿媽係女人嘅野，但我目標係ＤＳＥ雞，唔係ＭＡＴＵＲＥ ＳＴＵＤＥＮＴ，請見諒。當年我ＪＵＰＡＳ入唔到都係好迷茫，唔知有咩方法，結果走左好多冤枉路，所以希望幫到同路人，多一個有心人入到就少一個獸醫。有咩問題可以留低問，我答到會盡量答，或者麻煩其他巴打幫手。最後祝大家順利，直入Ａ１。

屌，原來topic就打錯字，前夕啊！！！！

可以考慮 poly3寶同 hku言語治療
人工唔錯又讀得輕鬆

或者可以讀asso

讀asso可以入gbus

你笑完未

我夢想係做金融財俊日日換女唔得嘅

樓主介唔介意分享下你條醫路？

Good post! 不過 IAL 要高分其實唔難

我講完同自爆冇分別有興趣留tg交流下

其實係，不過講緊4A*高%都未必收，咁就真係唔推薦人考。加上IAL太易，差唔多要滿分先高%，萬一考個時真係有1題半題唔識就gg

樓主你係點入翻？

最少95%分數

同問

追Ching

你點啊仲等緊offer?

tdlr

不過樓主似乎幾有心 sor p牌仔冇得推

係呀

希望你得啦，我準備好做你獸父幫你集氣，入到記得同我相認，希望clinical year可以做同學

建議大家想second degree入既話做多d research
其實佢哋都係想收d已經係accomplished researcher或者有機會做academic doctor既人整好d個朵
你份cv要成功說服到佢放棄一個first attempt既人而比second chance你